贏人先要贏自己，但如果自己專登輸比自己，咁仲算唔算贏左自己

新同舊的問題，將“自己”一詞之前加上“新”或者“舊”，會清楚d

以樓主既中文能力已經輸撚晒

這個社會有個現象，就是人被逼參與一場不可能勝出的遊戲，但卻又不可退出，目的是把既得勝利者推到勝利階梯的更高處，把既得勝利者推到高聳入雲，推到出太空，俯視萬萬螻蟻在其下，爭先恐後爬上而永不可及

係叫你今日的我打倒昨天的我